有咩香港電影你覺得值得被加入到Criterion Collection

The Criterion Collection 係一個專門發行當代電影傑作嘅電影發行公司 佢地有最專業嘅復修技術 可以將舊電影修補重整到4K去保全傑作 所以被收錄嘅電影都係電影歷史視為重要而不可或缺 現今大都認為The Criterion Collection 係電影權威 永遠以推廣電影藝術為佢地中旨

有不少香港電影都被收錄到The Criterion Collection
王家衛嘅作品更加係The Criterion Collection 嘅生招牌
花樣年華(Spine 147) 同重慶森林 (Spine 453)
係Criterion Channel有墮落天使同春光乍洩可惜冇出碟

吳宇森作品喋血雙雄（Spine 8) 同鎗神(Spine 9) 都記錄在內

成龍嘅警察故事(Spine 971) 同警察故事2 (Spine 972)

最近李小龍都慶幸被The Criterion Collection 收錄 Bruce Lee: His Greatest Hit (Spine 1036) 內有齊佢係嘉禾嘅作品

其實香港電影咁勁應該都好要收錄 唔知大家會想咩電影收錄在The Criterion Collection

西遊記第壹佰零壹回之月光寶盒同西遊記大結局之仙履奇緣呢兩部電影都好希望會收錄到The Criterion Collection
其實西游記呢個名著都經常返拍 而呢一部應該係最有特色 加上係周星馳當代最強最搞笑香港演員 呢部經典入到The Criterion Collection 一定讓外國人更加了解香港電影

諗起東邪西毒個母帶損毁左。基本上修復唔返

一個字頭的誕生應該要復修

最後勝利
麥兜菠蘿油王子
一個字頭的誕生、暗花、鎗火 （唔一定criterion, 但值得修復）

青蛇
新龍門客棧

胭脂扣

咩叫加咗入collection但冇出到碟？

有上佢地個串流平台，但冇出實體碟

香港舊電影最大問題係版權去向亂，亂到連套戲啲主創都唔知版權去咗邊，搞到出唔到碟

英雄本色重慶森林 不過鬼佬係鍾意成龍

乜代宗師
棟篤特工

董夫人
許鞍華越南三部曲boxset (來客、胡越的故事、投奔怒海)
劉家良×劉家輝boxset (少林三十六房、爛頭何、少林搭棚大師、武館、五郎八卦棍、霹靂十傑)

父子情

Criterion好著重對電影嘅影響力，咁睇的話，最有機會加入嘅電影可能係無間道，徐克，殭屍系列